
**1**. Hello, world!

  - Вывести `Hello, World!`.
  - Прочитать имя из файла `name.txt`, вывести в файл `hello-name.txt` приветствие полученного имени.
  - Получить имя из параметров запуска.
  - Получить все имена из параметров запуска.
  - Переделать чтение-запись из файлов, получая имена файлов из параметров запуска.

**2**. Факториал числа

  - Вычислить 20!
  - Запрашивать число в командной строке.
  - Выделить функцию в отдельный модуль.

**3**. Калькулятор

  - Получить список чисел из файла, сложить и вывести в файл.
  - В параметрах командной строки запрашивать операцию, входной и выходной файлы.
  - Вынести бизнес логику в модули; сделать запуск скрипта, независимый от точки запуска.
  - Взять числа из двух (нескольких) файлов, заданных в параметрах командной строки, сложить и вывести в консоль.
  - Переписать на async-await, сравнить скорость выполнения с предыдущим решением.

**4**. Lorem-ipsum

  - Вывести 2000 символов произвольного латинского текста. Подсказка: "lorem ipsum"
  - Написать модуль, который возвращает N символов произвольного латинского текста. Количество запрашивается из командной строки.
  - Вывесли в файл, указанный в командной строке.
  - Написать программу, которая по переданному имени текстового файла, выводит количество букв в этом тексте.

**5**. Чтение Excel файла.

  - Прочитать CSV файл, вывести на экран таблицу значений, разделенных символом табуляции.
  - Сформировать объект и сохранить его как JSON-файл.
  
**6**. Чтение каталога

  - вывести все файлы и папки в указанном каталоге
  - рекурсивное чтение каталога
  - удаление каталога
  - удаление всех папок node_modules

**Задания для закрепления**

  1. Прочитать [data/named-colors.json](../../data/named-colors.json), сохранить CSV файл, содержащий таблицу имя-цвет.
  2. Удалить все папки .idea в подкаталогах указанной папки.
  3. Для задачи 2 найти модуль, который это делает. Сравнить скорость выполнения.
  4. Для любых трех модулей работы с командной строкой провести сравнительный анализ возможностей.
